# 查理·邓巴·布罗德 Broad, Charlie Dunbar (Kent Gustavsson)

_首次发表于 2010 年 9 月 3 日星期五；实质性修订于 2021 年 8 月 9 日星期一_

查理·邓巴·布罗德（1887-1971）是一位英国哲学家，他的大部分生涯都与剑桥大学三一学院有关。布罗德早期对科学和数学感兴趣。尽管在这些领域取得成功，但他开始相信自己永远不会成为一流的科学家，于是转向哲学。布罗德的兴趣异常广泛。他将自己的哲学洞察力致力于心灵-身体问题、感知的本质、记忆、内省和无意识，以及空间、时间和因果关系的本质。他还广泛撰写了关于概率和归纳的哲学、伦理学、哲学史和宗教哲学的著作。布罗德的工作范围和规模令人印象深刻。此外，他对超心理学也有兴趣，这是一个他以无私的好奇心和细致的关怀来探索的主题，这正是他哲学工作的特点。

布罗德并没有“一种哲学”——如果这个短语指的是高度原创的哲学理论，以及一种高度原创的解决哲学问题的方式。他写道：“我没有值得称之为我自己的哲学体系，也没有哲学家是我愿意认为自己是忠实追随者的”（1924 年，第 77 页）。然而，读者很可能会从布罗德精心阐述和仔细评估那些_乍看起来_提供解决方案的理论中获得哲学见解。他的著作的这一特点被 A·J·艾尔恰当地描述为：“问题从各个角度讨论，各种可能性得到审慎阐述，引用了先例，揭露了谬误的论点：没有什么是敷衍的：寻找理由时，我们不会被花言巧语所愚弄”（_我的一部分生活_，1977 年，117-8 页）。布罗德结合了公正、敏锐以及罕见的观察力。

哲学家查理·邓巴·布罗德受到影响的人包括(除了过去的伟大哲学家)他在剑桥的老师，如罗素和摩尔，以及 J. M. E. 麦克泰格特和 W. E. 约翰逊；在圣安德鲁斯，他受到了 G. F. 斯托特和 A. E. 泰勒的重要额外影响。他们思想的多样性在布罗德自己的特别广泛兴趣中得到体现。

布罗德过着相对平静的生活——他在《自传》中说，“与修道院里的僧侣的生活并无二致”(1959b, p. 67)。直到 1946 年他才第一次离开不列颠群岛，当时他访问了瑞典——一个他“爱上了”的国家，几乎每年都会回访。在职业层面上，他结识了几位瑞典哲学家(如乌普萨拉大学的康拉德-马克·沃高)。在 1953-1954 学年，布罗德访问了密歇根大学安娜堡分校和加利福尼亚大学洛杉矶分校。他非常热情地写道自己受到的“善意和款待”，并以特有的谦逊补充道：“被当作伟大哲学家对我来说很有趣”(1959b)。布罗德是同性恋者，从未结婚。

* [1. 生平与著作简要年表](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#BriChrLifWor)
* [2. 知觉](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Per)
* [2.1 天真实在主义的界定](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#NaiReaDel)
* [2.2 领悟：感知即时性的核心概念](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#PreCorNotPerImm)
* [2.3 天真实在主义的拆解](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#NaiReaDis)
* [2.4 感知感觉的竞争性解释](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#RivAccPerSen)
* [2.5 代表性感知理论](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#TheRepPer)
* [3. 时间](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Tim)
* [4. 自由意志](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#FreWil)
* [5. 新兴主义](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Eme)
* [5.1 Emergence 的概念](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#ConEme)
* [5.2 Emergence 的现实性](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#ReaEme)
* [5.3 查理·邓巴·布罗德的知识论论证](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#BroKnoArg)
* [6. 形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Met)
* [7. 其他哲学作品](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#OthPhiWor)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Bib)
* [主要文献：查理·邓巴·布罗德的著作](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#PriLitBroWor)
* [次要文献](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#SecLit)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/broad/#Rel)

***

## 1. 生平及著作简要年表

* 1887 年 12 月 30 日出生在伦敦郊区哈尔斯登（Harlesden）。
* 1905 年获得剑桥大学三一学院的科学奖学金。
* 1911 年，当选为三一学院的研究员；在圣安德鲁斯大学担任 G·F·斯托特的助手。
* 1914 年，成为邓迪的讲师（当时隶属于圣安德鲁斯大学）；第一次世界大战期间，将讲课工作与为军需部化学实验室工作相结合；出版《感知、物理和现实》。
* 1920 年，当选为布里斯托大学哲学教授。
* 1923 年，剑桥大学道德科学研究员和讲师；出版《科学思想》。
* 1925 年，发表了《_The Mind and Its Place in Nature_》。
* 1930 年，发表了《_Five Types of Ethical Theory_》。
* 1933 年，剑桥大学 Knightbridge 道德哲学教授；出版《考察麦克泰格哲学》，第一卷。
* 1938 年，出版《考察麦克泰格哲学》，第二卷。
* 1953 年，退休自 Knightbridge 教授职位；出版《宗教、哲学和心灵研究》。
* 1962 年，出版《心灵研究讲座》。
* 1971 年，3 月 11 日在剑桥大学三一学院的房间里去世，享年 83 岁。

## 2. 知觉

查理·邓巴·布罗德在几部作品中探讨了感知。他以代表性现实主义理论的倡导者而闻名，根据这一理论，我们的感知是与世界进行的_间接_认知交易：对世界物体的感知体验并不是对物体本身的直接意识，而是通过对一个感觉的直接意识来中介的。例如，当我们从某个角度看到一枚硬币时，我们立即意识到一个椭圆形的感觉。

### 2.1 天真实在主义勾画

查理·邓巴·布罗德在《心灵及其在自然中的位置》中对感知的处理始于对天真实在论的仔细描述。这似乎是我们开始阐述他的感知理论的合适地方。那么，天真实在论说了什么呢？对于未经哲学思考的人来说，感知似乎为我们提供了与物理对象（例如钟）某种直接的认知接触。考虑一个我们感知到钟的情况。将这种情况与我们仅仅在想象钟的情况进行比较。这两种情况之间存在着深刻的差异。我们可以“模糊地表达这种差异的一部分，即在感知情境中，我们与钟的联系比在思维情境中更为直接”（1925 年，第 144 页）。

然而，这种对天真实在论观点的粗略描述必须稍作修改。假设我们通过视觉感知到一个苹果。显然，在某种意义上，我们并没有“完全”感知到整个苹果。在某种意义上，我们只意识到了它的一部分表面；我们（在那种意义上）只意识到了那部分的可感知颜色，而没有意识到它的可感知温度。因此，感知为我们提供了与苹果的一部分的认知接触，但不止于此。严格来说，我们只“熟悉”苹果的一部分；我们只感知到苹果的一部分对我们“感官上展现”（1925 年，第 148-150 页）。

查理·邓巴·布罗德并不将对世俗对象的感知等同或认同于我们对其表面的直接熟悉意识（_见_奇索姆, 1957, p. 154）。相反，他小心指出体验不仅包括这种意识：它还具有_意向内容_。布罗德将此称为体验的_外部指称_。凭借其外部指称，苹果的体验代表感官上显现的成分作为更大的时空整体的一个组成部分，具有一整套我们感官上未显现的属性（1925, pp. 150–4）。

外部指称的本质是什么？布罗德警告不要过度“知性化”感知。外部指称并非通过从感官上显现的内容推断而得到；也不是简单伴随着显现的成分意识而产生的_信念_或_判断_：“在纯粹感知层面上，人们没有所谓的‘信念’或‘判断’这种特殊体验”（1925, p. 153）。\[[1](https://plato.stanford.edu/entries/broad/notes.html#note-1)]

### 2.2 感知：感知即时性的核心概念

当我们视觉感知到苹果时，我们经历了一种经验，其中它的朝向红色表面是一种感官上显现的客观成分；我们感知到苹果，但严格来说，只是认识到了它的一部分。\[2] 查理·邓巴·布罗德 有时更倾向于说我们_感知_到了朝向表面（或表面表面）。现在，感知的概念对于理解天真实在主义以及再现实在主义至关重要，因此似乎有必要简要地更仔细地看一看布罗德对此的描述。

查理·邓巴·布罗德认为，给出诸如“_S_以红色感知_x_”或等效短语“_x_以红色呈现给_S_”的严格定义是不可能的。可以做的是将感知的概念与其他概念进行对比：“这些短语的含义无法被定义，只能被举例说明。可以确定的一点是，将_x_感知为红色与_判断_它是红色或_知道_它是红色完全不同”（1952a，第 13 页；原文斜体）。例如，在黑暗中闭着眼睛，我很可能会判断（或知道）苹果是红色。但在这种情况下，我“并没有将任何东西感知为红色，或者，确切地说，没有任何东西以红色呈现给我”（_同上_，第 14 页）。布罗德指出，这一点得到了证实，因为缺乏概念的猫或狗似乎可以将某物感知为红色，即使它不能（由于缺乏必要的概念）确切地知道或判断它是红色。

然而，感知与知识密切相关。布罗德要求我们考虑一个“具有适当的一般概念并能够做出判断和了解事实的主体”。假设这个主体将某个特定对象感知为红色。那么这“足以使他_知道_它是红色的事实。他是否_实际_在当时考虑这个事实取决于各种偶然情况”（1952a，第 14 页；布罗德的强调）。

### 2.3 查理·邓巴·布罗德 解构了天真实在论

天真实在论，如果正确表达，认为当我们感知一个物体时，只有苹果的一部分被感官地展现给我们：这，也只有这个，是感知情境中的客观成分。现在这个观点能被捍卫吗？布罗德认为不行。他提出了几个反对天真实在论的论点，其中有两个将在这里受到关注。

_幻觉论证_。考虑一个真实的感知，并将其与一个在主观上无法区分的虚假或幻觉感知进行比较，例如一个醉汉幻觉看到一只粉红色的老鼠。在虚假情境中，粉红老鼠或粉红老鼠的一部分都不可能是感官上显现的成分。

> 而且，由于真实和虚假感知情境之间没有相关的内在差异，因此合理地假设在_任何_情况下，感知情境都不包含与其认识对象相对应的物理对象作为组成部分，即使存在这样的物理对象。(1925 年，第 156 页；斜体添加。)

可能会认为，一个真实感知和一种幻觉情境的主观无法区分_意味着_这些经历具有相同的构成（因此，在真实情境中甚至没有任何物质对象作为组成部分）。然而，这并不是查理·邓巴·布罗德的立场：可能是物质对象_是_真实情境中客观显现的组成部分（而在无法区分的幻觉情境中不是）。然而，他认为这并不是更合理的观点。

_幻觉论证_。考虑一个人从略有不同的角度和距离感知一枚硬币。他会毫不犹豫地认为，在每一个略有不同的感知情境中，某枚硬币的朝向褐色表面对他进行了感官展示。但在布罗德看来，这不可能是这样的：“如果他仔细检查这些感知情境的客观组成部分，他肯定会发现它们似乎具有不同的形状和大小”（1925 年，第 158 页）。在大多数情境中，客观组成部分看起来_是_椭圆形而不是圆形。布罗德声称，这表明在每个感知情境中，组成部分——感官展示的物品——不能是硬币的顶部。发生的是，他并非立即意识到硬币的圆形表面（正如他自认为的那样），而是立即意识到一个椭圆形物品，一个椭圆形感觉。因此，对主体进行展示的是椭圆形感觉而不是硬币的圆形表面。当我们感知被蜡烛微弱照亮的白纸时，情况_如法炮制_。经过仔细考虑，很明显纸看起来对我们呈现黄色。因此，我们立即意识到的是黄色感觉而不是我们看到的白纸。

为了至少展示出布罗德理论的一些方面，似乎最好转向一些针对它提出的许多异议。

（1）有时有人提出异议，认为幻觉论的论证从一开始就存在缺陷，因为通常没有人会被这种情况所迷惑。布罗德对这一异议的回应是明确的。当我们从斜角看一枚便士时，它看起来是椭圆形的，但并非以任何人被这种情况所迷惑，并错误地相信或判断这枚便士是椭圆形。他明确指出：“‘对我来说看起来是椭圆形’代表一种特殊的经验，无论对它的正确分析是什么，都不仅仅是关于形状的错误判断”（1923 年，第 237 页）。这枚便士看起来是椭圆形的。而不是任何被欺骗的假设倾向，这才为天真实在主义者（参见奥斯汀 1962 年，第 26 页）带来问题。

(2) 经常有人反对使用幻觉论的哲学家忽视了_感知恒常_这一事实。布罗德在其后期作品中承认这种抱怨是合理的。然而，“对恒常现象的认识仅仅转移了论点的适用范围”(1947b, p. 112)。存在一类关于物体_X_的感知经验，其中恒常成立；还有一类关于_X_的经验，恒常会瓦解。理论上逻辑上可能认为，_X_的正面表面在属于第一类的感知经验中以感官方式呈现，但在属于第二类的经验中却不是。“但是，考虑到看到的最正常和最异常情况之间的连续性，这样的信条将是完全不可信的，只能通过最绝望的特殊辩护来辩护”(1952a, p. 9)。

我刚才说的可能会给人一种布罗德的现象学相当不复杂或粗糙的印象。总的来说，情况当然并非如此。例如，他指出“视野”是三维的：“一个球体看起来与一个圆形不同，就像一个圆形与一个椭圆形不同”(1923, p. 290; 布罗德的强调)。同样适用于与之密切相关的特征距离和深度；这些也是视野的纯粹视觉特征(pp. 295–300)。

(对任何诉诸于像斜视看到的便士之类情况的幻觉论证的恒定性反驳至少是令人信服的。尽管如此，为了方便阐述，我偶尔会使用下面的例子。)

(3) 对感知数据理论的一个常见反对意见是，它们会引发对外部世界的怀疑。查理·邓巴·布罗德对怀疑的后果感到遗憾，但鉴于感官数据理论的论据之强大，他并不认为这足以成为驳斥的充分理由。为了尽可能保留关于物质对象的常识概念，他主张存在这样的对象，这些对象被构想为具有“主要品质”，如形状、大小和位置（除了电荷和质量等属性）。（1925 年，第 195-204 页。）毫不奇怪，他拒绝了物质对象具有“次要属性”（如现象学的红色或现象学的热度）的观念。布罗德明确指出，从这样的事实并不_推导_出导致我们经验的物质对象缺乏这些属性：仍然可能存在红色和绿色、热和冷的物质对象，即使它们不是熟悉的对象。然而，他认为没有理由相信物质对象具有这些属性。（1925 年，第 205-6 页。）

### 2.4 感知感觉的竞争性描述

现在，查理·邓巴·布罗德非常清楚地指出，感知的感觉分析不能仅仅通过指出像斜视看到的便士这样的现象来建立。他并不认为有可能从某物明显呈椭圆形这一命题中逻辑推断出存在一个椭圆形感觉元素（参见 Barnes 1945 年，第 113 页）。他声称的是，有一些考虑可以支持感觉元素分析。当我们从侧面看便士时，我们确实_似乎_意识到了某种椭圆形。因此，我们似乎在我们的脑海中有一个椭圆形的东西。显然，“当我们处理一些只能间接了解的事物时，我们很可能会错误地_相信_存在某种实际上不存在的属性，比如朱利叶斯·凯撒或北极”（1923 年，第 241 页；布罗德的强调）。但是，感知和信念（或思想）之间存在现象学上的差异，似乎需要对它们的本质提出不同的描述。在感知中，我们似乎在处理呈现给我们的属性。考虑感知一根半浸入水中的棍子的情况。这里

我们正在处理一个具体的可见对象，它在我们的感官中具有身体存在；如果事实上我们的心智中没有任何拥有那种属性的东西，那么我们如何看起来_看到_弯曲属性在一个具体实例中展示出来是非常难理解的。(1923 年，第 241 页；布罗德的强调；另见 244-5 页)

我相信布罗德在这里所指的是感知意识具有一种_呈现性质_，正是这一点使得我们可以认为它涉及到具有各种品质的对象的字面存在，比如视觉感知中的颜色，听觉中的声音等。

查理·邓巴·布罗德的感知理论采用了感觉的行为-对象分析。免得人们认为他无法考虑任何其他解释，应该注意到他早在 1921 年就对这种分析进行了审查。G. F. 斯道特和 H. A. 普里查德为这种替代方案进行了辩护（布罗德非常尊重他们两位）。他们的解释可以被视为感觉的_副词分析_的早期版本。布罗德要我们考虑一次头痛。“头痛并不明确意味着一种带有头痛对象的心理状态\[即一种带有特定对象的行为]；总的来说，更合理的说法似乎是它只是一种头痛的心理状态”（1921b，第 392 页）。头痛并不意味着意识到一个头痛的对象，而是以某种方式感受到。替代方案声称，这对于_任何_类型的感觉都成立。因此，所描述的“红色感觉”是一种统一的心理状态，严格来说并不是分解为感知行为和感知到的红色斑块的状态。

布罗德对副词分析和行为-对象分析的相对优点进行了相当彻底的讨论。简言之，他的结论是，尽管副词分析在涉及身体感觉等心理现象时非常合理；但在涉及视觉和听觉体验时却不合理：在布罗德看来，行为-对象分析是对这类体验更合理的解释。（见布罗德 1923 年，252-7 页）。

关于感觉就说这么多。那么查理·邓巴·布罗德对_sensa_的看法呢？在这里，简短的回答就足够了。Sensa 是一种特定类型的瞬时个体，在视知觉中具有形状、大小、颜色等属性（1925 年，第 181 页及以下）。\[[8](https://plato.stanford.edu/entries/broad/notes.html#note-8)]

### 2.5 代表性感知理论

查理·邓巴·布罗德达到的立场如下。感知经验具有特定的意向内容。它与思维和信念事件不同，因为它包括一个感官阶段，而主要是这个阶段导致了感知的独特现象学。感官阶段由感觉组成。这些感觉分解为感知行为和被感知的对象，感觉。感觉具有感知对象（感性地）似乎具有的现象特性——红色、温暖或尖锐。感知感觉的行为构成了对所讨论的感觉的直接熟悉意识。尽管我们的感知经验似乎使我们熟悉物体的表面，但我们只熟悉感觉。

感知经验的意向内容——外部参照——在某种意义上是基于感觉的（思想不是指从感觉到头脑再到某种感知信念的快速推理过程）。 （1923 年，第 246-7 页。）正是这个内容代表了环境中有一个这样那样的物体。感觉显然无法携带这样的内容。此外，从案例的性质来看，物体的一般概念“不可能是从观察到的实例中抽象出来的，就像‘红色’的概念无疑是一样。”实际上，物体的一般概念“直到被‘放入’经验之前，才能从经验中‘得出’。最好将其描述为我们应用于感知数据的内在解释原则”（1925 年，第 217 页）。

## 3. 时间

在布罗德的时间哲学中，大致可以区分三个不同阶段。

在他的《查理·邓巴·布罗德》（1921a）中，布罗德捍卫了一个罗素式的时间理论。根据这种_永恒主义_观点，过去、现在和未来同样真实。现在并没有本体上的特殊之处：现在并不比过去或未来更真实。因此，布罗德拒绝了_现在主义_——即只有现在是真实的观点，称其为“纯粹根植于混乱之中的修辞”（1921a，第 226 页）。现在主义根源于两个错误。其中一个错误是在“共存”的两种不同意义之间产生歧义。“在一种意义上，任何相关整体的部分是共存的；在另一种意义上，只有占据同一时间点的事件才是共存的。”显然，历史的整个过程在后一种意义上是无法共存的，但这并不“妨碍它在前一种意义上共存”。另一个错误是认为“过去、现在和未来是时间中物体的本质特征，就像之前和之后一样，而不是可以分析为心灵状态及其对象的时间关系”（第 337 页）。因此，布罗德拒绝了过去、现在和未来是时间中物体所具有的特征的观点。这些“特征”只是我们对物体的主观视角的反映。我们的一些心理状态与其对象本质上是同时的，例如我们对感官数据的直接意识。其他状态本质上是晚于其对象的，例如记忆。（参见第 336 页。）布罗德在这里的一个相关且可能更重要的立场是他采纳了罗素式的时态话语分析。根据这种分析——后来成为正统的版本——时态动词或时间形容词在时态陈述中的功能由一个无时态的连系动词 IS 和一个时间关系——_早于_、_与...同时_或_晚于_来执行。因此，“现在正在下雨”（或“现在正在下雨”）被解释为“在我声称正在下雨的同时正在下雨”；“已经下过雨”（或“过去下过雨”）被分析为“在我声称已经下雨之前正在下雨”；“将要下雨”（或“将来会下雨”）被理解为“在我声称将要下雨之后正在下雨”。（参见第 331 页。）

在《科学思想》（1923）中，布罗德否定了他在《查理·邓巴·布罗德》（1921a）中所捍卫的永恒主义。他现在提出了一个理论，即“承认现在和过去的现实，但认为未来根本就不存在”（1923，第 66 页）。这种_成长块理论_的一个至关重要的推论是_时间流逝_是现实的一个基本特征。这一特征是根据布罗德认为是最基本的变化形式——_变成_来解释的。变成是事件的产生。

> 除了将新鲜存在的片段添加到世界的总历史中之外，过去发生的事情对现在没有任何影响。因此，过去与现在一样真实。另一方面，现在事件的本质并不在于它先于未来事件，而在于它与任何其他事物都没有先后关系。存在的总和始终在增加，正是这一点赋予了时间序列一种意义（即方向）和顺序。如果在时刻_t_的存在总和包括时刻_t_的存在总和以及更多的东西，那么时刻_t_就晚于时刻_t_。 (1923, p. 66–7; 查理·邓巴·布罗德的斜体。)

事件之所以是_现在_，是因为它是现实的最新增量；当事件发生时，正如布罗德所说，它与任何其他事物都没有先后关系。事件_变成过去_是因为它获得了新的关系，而它之所以获得这些关系，是因为存在的总和通过添加新的现实片段而增加。时间的流逝是存在总和的持续增长。

查理·邓巴·布罗德讨论的时间观之一是可能被标记为_移动聚光灯理论_的理论。移动聚光灯理论接受永恒主义观点，即过去、现在和未来同样真实；它将“世界的历史存在于某种事件顺序中永恒存在”视为现实。但它与罗素的理论不同之处在于，它接受现在性作为现实的不可简化特征。因此，树叶现在落下的事实不应被分析为该事件与话语或特定类型的心理状态同时发生的事实。该理论声称，现在性是沿着事件顺序移动的特征：“在\[事件顺序]中，并且朝着固定方向，\[...]现在性的特征在移动，有点像警察手电筒的光斑穿过街道房屋的正面。被照亮的是现在，被照亮过的是过去，而尚未被照亮的是未来”（1923 年，第 59 页）。

布罗德对这一理论持批判态度。为了理解时间的本质，移动聚光灯理论利用了空间类比。这样的类比“可能对某些目的有用，但很明显它们并没有解释任何事情。” 首先，布罗德要求我们考虑现在性的连续点亮——现在在一个事件上，然后在另一个事件上，依此类推。这本身就是一个事件（或一系列事件），“因此应该是事件系列的一部分，而不仅仅是从外部发生在后者身上的事情”（1923 年，第 60 页）。如果我们假设（似乎我们被迫这样做）它不是原始事件系列的一部分，那么我们就会陷入时间维度的恶性循环。因为后续事件的连续闪烁将不得不被构想为一个_第二_阶事件——发生在由第一阶事件系列形成的原始时间维度不同的时间维度中。其次，他提出了一条相关的推理线路——有时被称为_时间流逝速度论证_：如果任何东西移动，它必须以某种确定的速度移动。询问‘它移动多快？’总是有意义的。但由于现在性被认为沿着的系列本身是时间性的，这个问题变成了：“现在性在一个时间单位 2 中穿越多长时间 1？”再次，时间维度的恶性循环即将到来。（这两个论点在布罗德（1938 年）中得到了更清晰的阐述和更广泛的讨论。）\[11]

查理·邓巴·布罗德对时间的后来描述在某些重要方面与早期描述有所不同。他现在将他所称之为“绝对变化”视为“时间的根本特殊性”。绝对变化表现为“新阶段不断取代先前的最新阶段，而后者将被另一个新阶段取代。这对我来说似乎是时间的根本特殊性，将‘时间序列’与线上的点、数量的大小顺序等其他一维顺序实例区分开来”（1959 年，第 766 页）。

在布罗德看来，这一理论有各种优点。其中提到的一个优点是，它似乎避免了时间流逝速度的困难，这种困难困扰着移动聚光灯理论，但也可以说是增长块理论。所提出的理论还避免了“尚未发生和已经被取代的事物在某种意义上‘共存’以及与当前发生的事物‘共存’”这一点，他认为这是移动聚光灯理论的一个缺陷。更有趣的是，它避免了布罗德现在认为是增长块理论的一个缺陷，即预设“已经发生和被取代的阶段在某种意义上‘共存’以及与当前发生的事物‘共存’”（1959 年，第 767 页）。

(有关布罗德的时间哲学的书籍研究，请参阅 Oaklander 2020。)

## 4. 自由意志

查理·邓巴·布罗德在他的就职演讲《决定论、不确定论和自由意志主义》（1934 年）中讨论了自由意志的话题。在这个相当深奥的演讲中，他通过将自由意志与道德责任联系起来来探讨这个问题。更具体地，他用“应该”和“不应该”适用于行动的条件来表述这个问题。他说，每个人都承认，在“应该”和“不应该”中有某种“能够”的意义。问题围绕着这里涉及的“能够”的意义：在什么意义上，如果你应该执行一个动作，你就能够执行那个动作呢？

让我们介绍一些布罗德的规定性定义。如果一个动作是_可义务化_的，那么只有当可以断定“应该做”或“不应该做”时，它才是一个可义务化的动作。如果一个动作是_可替代_的，那么要么它已经完成但本可以不完成，要么它未完成但本可以完成。

一个行动只有在某种意义上可替代时才是_可义务化_。 “可以”有几种不同的意义，因此也有几种可替代性。最初，布罗德关注了他所称的“自愿可替代性”。考虑一个未执行的行动_A_。假设如果代理人愿意（选择，决定）做_A_，她就会做。在这种情况下，_A_是自愿可替代的。然而，假设即使她愿意做，她也不会做_A_。如果是这种情况，_A_就不是自愿可替代的。布罗德认为自愿可替代性是义务性的必要条件是不言而喻的。也就是说，他认为，

> _A_只有在_A_是自愿可替代的情况下才是可义务化的。

但这也是一个足够的条件吗？这也是真的吗，

> 如果_A_是可自愿替代的，那么_A_是可强制的。

查理·邓巴·布罗德提出了支持否定答案的论点，即支持这样的答案：如果某人愿意这样做，那么他很可能会采取行动，但行动并非义务（因此也不是自愿可替代的）。我们被要求考虑一个逐渐对吗啡等药物上瘾的人。在早期阶段，他可以用足够的力量意志来确保抵制诱惑。在后期阶段，他就做不到了。“现在在每个阶段，从最早到最晚，假设命题都是真实的：‘如果他用一定程度的力量和坚持意志避免服用吗啡，他就会避免服用’。然而，在早期阶段，我们会说他应该抵制，而在最终阶段，我们可能会说‘应该’和‘不应该’已经不适用”（1934 年，第 200 页）。换句话说，在后期阶段，我们倾向于认为戒除吗啡的行动已经不再是义务的，尽管事实仍然如此，即_如果_他用足够的力量和坚持意志戒除，他就会戒除。

这是布罗德对一种有时针对经典相容主义者条件分析“_S_本可以做出不同选择”的论点的版本。根据经典相容主义者的分析，这应该简单理解为“如果_S_愿意采取不同行动，_S_就会采取不同行动”。这个论点表明这样做行不通：有些情况下，一个行动者本可以做出不同选择_如果_她有不同的意志，但仍然无法做出不同选择，只是因为她无法_愿意_采取不同行动。

因此，自愿可替代性并不足以构成义务性：对于一项行动而言，要使其具有义务性，仅仅是代理人如果愿意的话就会采取其他行动是不够的。显然，还必须满足另一个条件，即她_本可以愿意_采取其他行动。这引出了一个问题，即“本可以愿意采取不同行动”的正确分析是什么。布罗德根据一种条件分析进行了研究，根据这种分析，这意味着：

> 如果_S_在过去愿意采取不同行动，_S_的愿望-情感倾向和对_S_自身本质的了解将被构成得如此，以至于在_S_采取行动时，_S_本可以愿意采取不同行动。

我们是否可以声称一项行动是可义务的，如果(a)它是自愿可替代的，以及(b)代理人可以在指定的条件意义上意愿去做它？换句话说，(a)和(b)的联合条件是否足以构成义务性？布罗德拒绝了这一提议。假设代理人在过去（比如六个月前）_不能_有不同的意愿。“说‘如果他这样做了，他的意愿倾向在后来的某个阶段肯定会与当时实际情况不同，他的意愿也会与当时不同’是毫无意义的”（1934 年，第 204 页）。正如他所指出的，在这一时刻很容易提到更早的意愿（比如十二个月前）。然而，他认为这是无用的，因为同样的困难将再次出现。

布罗德认为，‘在过去_可以_有不同行动’和‘在过去_可以_有不同意愿’都不能被给予条件分析。在丢弃了条件性替代性类型之后，他转向了_范畴替代性_。如果一项行动是可义务的，它必须在范畴意义上是可替代的。“我们必须能够说一个已经完成的行动，它本可以被避免，在某种‘可以’的意义上，这种意义不能用‘如果...就会’来定义”（1934 年，第 204 页）。请注意，引用的段落仅仅陈述了范畴替代性是义务性的一个_必要_条件。然而，很明显，布罗德也认为这是一个充分条件。因此，他的立场是，

_如果且仅如果_ **A** _是绝对可替代的，那么_ **A** _是可替代的。_

现在，_什么_ _是绝对可替代性呢？正如我们将很快看到的那样，布罗德声称这个概念只能在一定程度上被理解。_

分类替代性涉及负面和正面条件。这些条件对义务性是必要的且充分的。负面条件指出，代理人对某种行为的意愿并非完全由当时存在的规范和特定条件决定。毫不奇怪，布罗德认为仅满足这个条件的行为是“偶然的，可能是幸运的或不幸的。”代理人或“宇宙中的任何其他事物都不能因此受到恭维或责备”（1934 年，第 212 页；布罗德的斜体）。

正面条件（也必须满足）指出，行为的意愿“实际上是由代理人或自我决定的，被视为实体或持续体，而不是由包含代理人的事件和倾向的总原因决定”（1934 年，第 214-5 页；布罗德的斜体）。因此，自由行为是由代理人引起的行为。

（注意，认为存在主体引起的影响是一种_不确定性_的观点，因为它表明确实存在某些事件，尽管它们确实是由引起的，但并非是自然法则的固定事件。）

查理·邓巴·布罗德拒绝了主体因果的概念，认为其无法理解。

现在很明显，如果某一过程在某一特定时间的开始被确定，那么它的全部原因_必须_包含另一个事件或过程作为一个基本因素，这个事件或过程_进入_了确定的事件或过程发生的时刻。我看不出有任何对于存在不完全确定事件的反对意见。但是，就确定的事件而言，其全部原因中必须包含其他_事件_作为一个基本因素。如果一个事件的全部原因不包含任何与日期概念相关的因素，那么该事件怎么可能被确定在某一日期发生呢？日期概念如何适用于任何不是事件的事物呢？（1934 年，第 215 页；布罗德强调。）

如果一个主体希望在某一特定时间执行某个动作，那么必须有一个在那个时间（或之前的时刻）发生的过程或事件。因此，必须有关于主体的某些特质来解释为什么动作的意愿恰好在那个时间开始，而不是稍早或稍晚一点。单纯的主体是不够的。

查理·邓巴·布罗德 达到的立场是有时被称为_自由意志悲观主义_的一种版本：自由意志与决定论不相容，但没有一种可行的_不_确定性形式留下空间给自由意志；因此，自由意志不存在 —— 实际上_不可能_存在。

## 5. 新兴主义

在他巨著《_心灵及其在自然中的位置_》的最后一章中，查理·邓巴·布罗德就心灵与物质之间的关系捍卫了一种新兴主义立场：在他看来，心理属性与物理属性是不同的；当神经生理过程达到足够复杂程度时，它们就会_出现_。他对新兴主义的讨论和辩护包括两个主要元素。首先，对新兴性概念本身进行了细致的审查；其次，讨论了是否有理由认为新兴现象实际存在。

### 5.1 新兴性概念

第二章《_心灵及其在自然中的位置_》专门讨论了_出现_的概念。在这一章中，查理·邓巴·布罗德主要关注出现的概念或概念_本身_。因此，他对出现现象的实际存在并不那么感兴趣。

聚合体或整体的_出现性质_，大致上是指一种超越其部分性质及其在聚合体中排列方式的性质。布罗德更倾向于用认识论术语来描述这一点：整体的出现性质是一种即使从对整体部分性质的最完整了解中也不可能逻辑推断出的性质。一个_可_被这样推断的性质是一个_可还原_的性质。他在以下段落中表达了出现性质和可还原性质之间的对比。

以抽象的术语来说，\*\* emergent theory \*\* 断言存在着由构成元素 \*\* A **，** B \*\* 和 \*\* C \*\* 在彼此之间的关系 \*\* R \*\* 组成的某些整体；由与 \*\* A **，** B \*\* 和 \*\* C \*\* 相同类型的构成元素组成的所有整体，在与 \*\* R \*\* 相同类型的关系中具有某些特征性质；\*\* A **，** B \*\* 和 \*\* C \*\* 能够出现在其他类型的复杂结构中，其中关系与 \*\* R \*\* 不同类型；并且整体 \*\* R **（** A **，** B **，** C \*\*）的特征性质甚至在理论上也不能从对 \*\* A **，** B \*\* 和 \*\* C \*\* 的性质的最完整了解中推导出来，无论是在孤立状态下还是在不是 \*\* R **（** A **，** B **，** C **）形式的其他整体中。** 机械论 \*\* 拒绝了这一断言的最后一部分。（1925 年，第 61 页）

“机械论”是布罗德对今天被称为“物理主义”的理论的标签。

假设某种生物特征，例如营养能力，是一种新兴属性。这意味着该属性不仅仅是化学层面上极高组织复杂性的结果。该属性确实在法理上依赖于化学层面，但它不仅仅是在该层面上运作的属性、关系和法则的结果。如果营养只是一个结果性属性，那么它将是一个可还原的属性；这将是一个从化学层面的特征中理论上可以推断出来的属性（即在孤立状态下或在问题所涉及的整体之外的成分中表现出的属性、关系和法则）。

布罗德对新兴性的概念是_弱_的认识论；他的概念本质上是形而上的：我们在面对新兴属性时的认识困境反映了有关该属性的一个重要形而上事实，即该属性既不与问题整体的成分的属性和关系相同，也不是由其构成的。因此，布罗德对新兴性的概念与_强认识论_的概念形成对比，后者大致上表示，对于一个有限的认识主体，当提供了关于成分的属性和关系的相当广泛信息后，该主体仍然无法从所提供的信息中逻辑地推断出该属性，尽管事实上该属性可以还原为成分的特征。

Hempel 和 Oppenheim（1948）对 Emergentism 提出了几项异议。简要关注其中两项异议将有助于揭示布罗德细致论述的许多方面中的至少一些。首先，假设紧急现象存在意味着假设存在某些具有“绝对无法解释的神秘品质”的现象。他们自信地断言“紧急现象\[...]并非某些现象固有的本体特征；相反，它表明了我们在某一特定时间内的知识范围”（第 119 页）。这一异议实际上意味着，对于强烈的认识论概念，形而上学概念被否定了。

布罗德强调，某种生物或化学现象是否是紧急现象是一个经验问题。总是有可能我们认为是生物或化学现象的紧急属性“是由于我们对微观结构的不完全了解或我们的数学能力不足”（1925 年，第 81 页）。他还强调了寻求尽可能为许多属性设计归纳的实际重要性：这种抱负是“科学家的自然和适当的抱负”（1933 年，第 268 页）。

也许还应该补充一点，即使 emergent properties 确实是“无法解释”的，因为它们不容易受到_还原解释_的影响，但这并不意味着它们在每个方面都是“无法解释”的： emergent property 在特定整体中的内在性是可以通过_nomic subsumption_来解释的。我们可以通过整体的性质和 emergent law 来解释它的内在性。当然，这个法则仍然是一个无法解释的事实。但无论如何，任何世界的一些法则也是无法解释的。

Hempel 和 Oppenheim 也反对 Emergentists 错误地认为整体的质量或重量是 emergent property。(重量当然是一个可还原的特征！) 他们给出的理由是，即使仅包含有关部分重量的命题的前提，也无法从逻辑上推断出整体的重量；此外，还需要一个表达整体重量的特定数学函数的法则 (1948, p. 119)。然而，Broad 的论述显然预见到了这一反对意见。他提供了为什么诸如重量 (或质量) 这样的属性不应被看作 emergent property 的理由。为了“用结构和组成部分来解释任何整体的行为，我们_总是_需要两种独立的信息。(a) 我们需要知道部分单独行为的方式。 (b) 我们需要知道当它们以任何比例和排列方式一起行动时，单独部分的行为是如何组合的法则或法则” (1925, p. 61; Broad 的斜体)。因此，要了解整体_X_的质量，我们需要知道_X_部分的质量_和_决定整体质量的原则。通过经验，我们发现整体的质量是部分质量的数学总和；通过经验，我们发现相同的原则 (或_组合法则_) 适用于任何类型的整体。要了解这一点，请考虑上述 Broad 对 emergent properties 的表述的最后一条款。该条款表示，某个整体的 emergent property 甚至在理论上也不能从对部分性质的最完整了解中逻辑推断出来，这些部分性质是在孤立状态下或在其他不属于所讨论整体形式的整体中。这适用于某个整体的质量吗？这适用于_X_的质量吗？当然不是：我们_能够_从对孤立部分或不同于_X_的整体的质量的了解中逻辑推断出任何整体的质量，包括_X_的质量。

### 5.2 新兴的现实

勾勒新兴概念的轮廓是一回事，而争论新兴现象是否实际存在是另一回事。有许多现象被认为是新兴的。除了意识外，各种化学和生物现象也被认为是新兴的。布罗德不愿意排除将化学和生物学归纳为物理学的可能性：他认为，化学和生物现象很可能可以归纳为复杂的微观物理过程。然而，在他看来，意识是另一回事。我们马上就会谈到意识。在涉及生物学和化学时，他声明他并不认为“机械生物学或化学在_先验_上是不可能的”（1925 年，第 72 页）。他强调，实际上很难知道某种生物特征，比如营养，是否是新兴的。从布罗德的话中可以看出，他认识到新兴主义立场存在危险，因为它倾向于鼓励将法则和属性视为最终和不可简化的。这是危险的，因为正如他所指出的，还原解释在过去已经被证明非常成功，我们所认为的新兴现象实际上可能是可简化的。

### 5.3 查理·邓巴·布罗德的知识论证

在布罗德的书的最后一章中，他提出了不少于十七种不同理论的分类，这些理论在“心灵与物质之间的关系上在理论上是可能的”（1925 年，第 607 页）。通过排除法，布罗德得出了更为可操作的理论数量。剩下的两种相互竞争的理论是物理主义——在布罗德的术语中称为“机械主义”——和新兴主义。现在让我们更仔细地看看他对新兴主义的论证。

查理·邓巴·布罗德提出了一个被称为《知识论证》的版本，支持新兴主义立场，关于意识在自然界中的位置。他要求我们假设存在一个数学天使。这个天使的数学和逻辑能力是无限的；此外，他还具有感知“原子的微观结构，就像我们感知干草垛一样”的能力。那么，这个天使对世界的了解会有任何限制吗？布罗德的答案是肯定的。

> 拿任何普通的陈述，比如我们在化学书中找到的；例如，“氮和氢在两者的混合物通过电放电时会结合。结果化合物含有三个氢原子和一个氮原子；它是一种在水中容易溶解且具有特殊气味的气体。”如果机械论是正确的，那么这位天使可以从他对原子微观结构的了解中推断出所有这些事实，但最后一个除外。他会准确知道微观结构必须是什么；但他将完全无法预测，当这种结构的物质进入人类鼻子时，它会像氨气一样有气味。他在这个主题上最多能预测的是，粘膜、嗅觉神经等会发生某些变化。但他绝对不可能知道这些变化会伴随着一种气味的出现，或者特别是氨气的独特气味，除非有人告诉他，或者他亲自闻过。如果所谓的“次生品质”的存在，或者它们的出现事实，取决于不具备这些品质本身的物质粒子的微观运动和排列，那么这种依赖的规律肯定是新兴类型的。【1925 年，第 71-2 页】

查理·邓巴·布罗德 知道所有的物理主义（机械主义）真理。然而，有一些真理他不知道。但如果物理主义是真的，大天使应该知道_所有_真理。因此，物理主义是错误的。

如果正确，布罗德的论点建立了消极结论，即心理现象与神经生理过程是不同的。它本身并没有建立新兴主义立场，因为结论与物质二元论的真理是一致的（或者布罗德所称的“不相容二元论”）。然而，布罗德对新兴主义的整体论证还包括了一场相当彻底的讨论，试图削弱各种论证，即心理属性和物理属性是_不相容_的，即材料整体如神经系统不可能拥有心理属性的论证。这些论证，如果成功的话，将排除新兴主义（这是一种属性二元论）而支持物质二元论。因此，布罗德对新兴主义的论证不仅包括他的知识论证和简单的方法论观点，即新兴主义比物质二元论更具本体论经济性的立场。

## 6. 形而上学

布罗德区分了哲学思维的两个主要方面。他将这些称为批判哲学和思辨哲学。_批判哲学_有两个主要任务，其中之一是分析“诸如数、物、质量、变化、原因等非常一般的概念”（1924 年，第 82 页）。我们在科学和日常生活中使用这些以及许多其他概念。尽管我们通常能够相当一致地应用它们，但我们无法分析它们。我们也无法准确陈述它们之间的关系。批判哲学的一个任务是提供对这些概念的分析。一旦意识到，当我们试图将这些概念应用于奇怪或特殊情况时，我们经常不确定它们是否适用时，就会变得明显这是一个重要的任务。例如，可能不清楚患有多重人格障碍的某个个体是否是一个_人_或不是。\[[14](https://plato.stanford.edu/entries/broad/notes.html#note-14)]由于“我们不清楚‘成为一个人’是什么意思”，因此会出现这些困难（1924 年，第 83 页）。因此，有必要有一门寻求分析和定义这个以及许多其他概念的知识学科。

在科学和日常生活中，我们不仅仅使用未经分析的概念。"我们还毫不怀疑地假定了许多非常基本的命题。在我们所有的论证中，我们假定了某些推理原则的真实性。此外，我们总是假定每一次变化都有原因。而在归纳中，我们肯定假定了某种东西——很难说清楚关于现存世界的基本‘构成’"（1924 年，第 84 页）。

批判哲学的第二个任务是审查这些以及其他基本假设；它是“拿起那些我们在科学和日常生活中毫不怀疑地假定的命题，并对它们进行批判”（_同上_）。

为了分析一个命题，我们必须努力更清晰地把握命题中涉及的概念。因此，对命题的分析和批判取决于对概念的分析。反之亦然：通过反思某一概念出现在哪些命题中，我们澄清了它的含义。

现在，批判哲学是哲学思维的一部分或一个方面。但批判哲学“并不包括哲学所理解的一切。一个哲学家被认为讨论整体现实的本质，并考虑其中人类的位置和前景”（1924 年，第 96 页）。哲学思维的这一方面是推测性哲学。

推测性哲学试图通过考虑人类经验的整个范围 - 科学的、社会的、伦理的、美学的和宗教的 - 来建立对整体现实的看法：“它的任务是接管人类经验的所有方面，反思它们，并尝试思考出一个对所有这些方面都公正的整体现实观”(1924 年，第 96 页)。

布罗德的观点是，人类经验的各个方面和与之相关的（假定的）事实为哲学反思提供了出发点 - 这是一种极其重要的反思，旨在对整体现实进行理性看法。

正如上文所述，根据布罗德的观点，哲学思维具有一种独特的鸟瞰视角。他称之为_综观_。让我们更仔细地看一下这一点。普通人以及专业科学家或学者

> 在他们的生活和思维的各个部分之间划分了相对密封的隔间；对尴尬的、异常的或边缘的事实视而不见；并成功地在现象的表面滑行。但是，大多数聪明人时不时会产生希望看到经验的各个方面如何相互联系的愿望，哲学家是其中特别强烈和持久的人。现在，我所理解的_综观_是尝试满足这种愿望的必要前提，即有意识地将通常分开看待的人类经验方面放在一起观察，并努力看清它们之间的相互关系。(1947a, p. 4)

在反思中，很明显，综合立场对于发现我们对现实的图景中的各种不足是必要的，这些不足是由对现实过于狭隘的视角所导致的。综合立场实际上将导致潜在的哲学问题的发现：“综合，揭示_prima facie_的不连贯，这是哲学活动的主要动机”（1958 年，第 121 页；参见 1947a，第 16 页）。很明显，只有在我们发现并成功解决了这些问题之后，我们才能声称对整体现实有一个令人满意的图景。

布罗德提供了几个例子，说明综合在哲学思维中的特点。其中之一取自自由意志问题（1947a，第 8-11 页）。以非常简洁的形式，与问题相关的主要事实如下：（i）当我们考虑我们做了某个动作的情况时，我们非常确信我们本可以做出不同选择：我们本可以执行另一种动作。反思后，似乎很明显，“本可以”是以某种无法用“如果……就会”来分析的意义使用的。（ii）我们的道德判断似乎预设一个事实上愿意做某个动作的人本可以愿意做出其他选择。（iii）考虑到过去、实际情况和自然法则，似乎不可能发生其他事情，除了实际发生的事情。如果是这样，我们的意志如何能够不完全被决定？（iv）因此，很难将道德责任的概念与我们的意志完全被决定的观点调和起来。

自由意志的问题是在我们从(i)和(ii)的角度看待(iii)时发现的。换句话说，只有因为我们已经将这些事实综合考虑在一起，即因为我们已经对这些事实进行了综合性的观察，才能辨别出这个问题。

## 7. 其他哲学作品

_概率和归纳_。查理·邓巴·布罗德处理了关于归纳的问题——“科学的荣耀和哲学的丑闻”\[[16](https://plato.stanford.edu/entries/broad/notes.html#note-16)]，在一些论文中涉及了这个问题。他在这个主题上的作品样本是两篇早期论文，题为“归纳与概率的关系”（1918 年，1920 年）。布罗德的焦点是归纳推理的性质和理据。他认为，除非这些推理的结论以概率的术语表达，否则它们都涉及形式谬误。然而，为了得出合理的归纳结论，我们不能简单地对概率理论的任何已知原则（比如我们在处理包含红色和白色球的人造情境时所使用的原则）抱有信心：我们需要一些进一步的前提。不幸的是，这个前提“极其难以陈述\[...]以至于它一下子就显得合理而非重言”（1918 年，第 389 页）。布罗德试图表达所需的至高原则。他长篇论述所需的原则并非简单（和粗糙）地说：“自然中存在着一致性”。它还说，受一致性约束的世界中的特定事物或物质属于各种_natural kinds_。事实上，仔细思考后，很明显“永久物质、真正的自然种类和普遍因果关系的概念是高度复杂且紧密交织在一起的整体的一部分，其中任何一个都在没有其他部分的情况下彻底崩溃”（1920 年，第 44 页）。布罗德在“演绎归纳原则”（1930b）中制定的条件逻辑也很显著。他可能是第一个系统关注这个主题的人。\[[17](https://plato.stanford.edu/entries/broad/notes.html#note-17)]

_因果关系_。查理·邓巴·布罗德在几部作品中讨论了因果关系（早在他的第一本书《感知、物理和现实》（1914 年）开始）。在 1930 年的条件逻辑中，他提出的逻辑条件与某种因果关系的规律理论相吻合。然而，在几部作品中，他对该理论提出了相当深刻的批评（例如，在 1925 年的第 3 章）。在 1933 年，他尝试提出了一种替代方案。因果关系涉及规律性和逻辑蕴涵之间的某种东西；存在某种形式的必然性，但不是逻辑蕴涵中涉及的那种。后者是绝对必然的。考虑命题“任何有形状的东西都会有延伸”。这不仅在实际世界中成立：在所有逻辑可能的世界中也成立；不可能存在这样一个世界，其中有形状但缺乏延伸的事物。现在再看看命题“任何具有惯性质量的东西都会有引力质量”。在_实际_世界中不可能存在具有惯性质量但缺乏引力质量的事物。但可能存在这样一个世界，其中有具有惯性质量但缺乏引力质量的事物。这里涉及的必然性是一种偶然必然性。（参见 1933 年，第 242-3 页。）然而，布罗德对他试图提出的替代方案持怀疑态度。他坦率地表示，偶然性必然性的概念很可能是“彻头彻尾的胡说八道”。

_无意识_。查理·邓巴·布罗德在《心灵及其在自然中的位置》中详细探讨了围绕“无意识”问题。他的目标是捕捉一种（字面上的）经验性心理状态可能被称为无意识的意义。尽管他拒绝认为无意识体验的概念是不连贯的，但他认为没有令人信服的理由认为这种体验实际存在。假设存在一种纯粹的神经状态，具有类似于某种心理状态的因果属性，足以解释事实。

_时间意识_。查理·邓巴·布罗德提出了两种不同的时间体验描述。考虑一段音符的经历：_多_–_雷_–_米_。早期的描述声称，人们意识到的是_时间上延伸_的内容；它包括当前音符以及直接过去的音符：“在任何时刻感知到的东西在那一时刻之前延伸一小段距离”（1923 年，第 348 页）。当_米_出现时，你意识到的内容延伸到过去的音符_雷_和_多_。在后来的描述中，严格来说，我们只意识到当前的音符_米_。但这种意识伴随着对过去音符的表征，以一种独特的时间呈现方式。布罗德引入了_呈现性_的概念。当你意识到当前的音符_米_时，它被理解为具有最大程度的呈现性，而音符_雷_被表征为具有较少的呈现性，_多_则具有更少的程度。

_灵学哲学_。灵学是研究明显超自然事件的学科。布罗德试图捕捉这一主题的性质和重要性。超自然事件是一种似乎与他所称的_基本限制原则_相冲突的事件，即一种“我们毫不犹豫地视为我们所有实际活动和科学理论所限制的框架”（1953 年，第 7 页）的原则。有许多这样的原则。其中一条规定，事件在发生之前不能开始产生任何影响；另一条规定，未来的知识除了通过某些熟悉的方式（例如从现有事实推断）外是不可能的。这些基本限制原则似乎“非常令人满意地涵盖了各种各样的确立事实范围”。因此，我们“自然倾向于认为它们必须是包罗万象的”（第 8 页）。正因为如此，这些原则对我们对宇宙的整体观念和我们在其中的位置具有巨大重要性。但与此重要性成正比的是“任何已确立的例外对它们的哲学重要性”（第 9 页）。

_宗教哲学_。查理·邓巴·布罗德在这一主题上的著作具有他所有作品的特点——彻底、清晰和公正。布罗德拒绝了关于上帝存在的传统论据。他的论文《上帝存在的论据》（1939 年）对宇宙论论证和本体论论证进行了深入批判（关于设计论的论证，布罗德表示他对休谟和康德的批判没有什么可补充的）。他主张，宇宙论论证的结论有一个后果，很少有人能接受，即没有真正的偶然事实，尽管许多事实“相对于我们的无知似乎是偶然的”。至于本体论论证，布罗德声称，最大可能存在的概念是“毫无意义的空话”，除非构成上帝概念的属性允许存在“内在最大值”。他认为这个条件没有得到满足。因此，这个论证“在离港之前就已失败”。在论文的后部分，布罗德转向宗教经验的论证（这可能是对这一论证的首次系统性处理）。他所持的立场简言之是这样的。如果一个人有一种她认为是对_X_的经验，那么合理的结论是她确实经历了_X_，除非有某些积极的理由认为相反。拒绝将这一原则应用于宗教经验是不合理的。因此问题是是否有某些积极的理由认为宗教经验是虚幻的。但经过深思熟虑，结果表明没有这样的理由。因此，我们可以得出结论，宗教经验可能是真实的。

_伦理学_。在包括《五种伦理理论》在内的著作中，布罗德认为伦理句子表达了判断。他倾向于直觉主义或非自然主义分析。然而，在后来的作品中，他没有做出决定：伦理句子可能表达了判断；但是，另一方面，它们也可能表达情感或命令。尽管如此，布罗德有成果地（而且不知疲倦地！）对伦理理论的替代类型进行分类，揭示它们的基本假设，并推导出它们的逻辑结果。至于规范伦理学，布罗德认为不能坚持唯一一个正确行动标准的功利主义观点。他也不接受享乐主义。他认为，除了快乐和痛苦之外，还有其他内在价值和贬值的承担者。

布罗德在道德哲学领域做出了许多具体贡献，这里列举其中三个。(i) 他对心理利己主义进行了精彩的讨论（他如他所说，为心理利己主义者提供了“尽可能长的论证”）。\[19] 在巴特勒之后，对这一理论几乎没有进一步的必要。但由于布罗德对人类动机的犀利和洞察力的处理，他的论文仍然具有兴趣。(ii) 在《五种类型》中，布罗德暂时提出了一种目前被称为价值“适当态度分析”的版本。他以典型的谨慎态度写道：“我不确定‘X 是好的’是否可以被定义为意味着 X 是这样的，即任何具有对其非伦理特征的充分了解的头脑都会渴望的对象”(第 283 页)。\[20] (iii) 在一篇早期论文（1916 年）中，布罗德似乎预见到后来在道德和政治哲学家中流行的想法。他提出，一个复杂情况的好处不仅仅取决于其部分的价值。它的好处受到一项约束条件的限制，大致说来，最佳情况是生产某种好处的人尽可能与享受该好处的人相同。这一原则表明，合作计划的贡献者受到一种“公平”的责任约束。布罗德提到的原则可以被视为“公平原则”的早期版本（后来在 H.L.A.哈特和约翰·罗尔斯的作品中找到）\[21]

_哲学史_。布罗德写了关于哲学史上各种散见的人物，如培根、巴特勒、伯克利、牛顿、莱布尼茨和康德。一部值得注意的作品是《伦理学五种类型》，其中包括对斯宾诺莎和休谟等哲学家的仔细讨论，以及对亨利·西奇威克的《伦理学方法》（1874 年）的开创性研究，当时西奇威克的作品几乎被完全遗忘。这里还有两部分别以莱布尼茨和康德为主题的遗作书籍。这两部作品都包含睿智的哲学评论，具有一般哲学兴趣。

## Bibliography

### Primary Literature: Broad’s Works

| \[1914]  | _Perception, Physics, and Reality_, Russell and Russell, New York, 1973; this edition is a reissue of the work, originally published by Cambridge University Press in 1914.                                                         |
| -------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| \[1915]  | “Phenomenalism,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 15: 227–51.                                                                                                                                                             |
| \[1916]  | “On the Function of False Hypotheses in Ethics,” _International Journal of Ethics_, 26: 377–97; reprinted in Broad 1971, 43–62 and \[[available online](https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/intejethi.26.3.2377052)]. |
| \[1918]  | “The Relation between Induction and Probability (I)” _Mind_, 27: 389–404. Reprinted in Broad (1968); page references to the original publication.                                                                                   |
| \[1919]  | “Is there ‘Knowledge by Acquaintance’?” _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 2: 206-20.                                                                                                                  |
| \[1920]  | “The Relation between Induction and Probability (II)” _Mind_, 29: 11–45. Reprinted in Broad (1968); page references to the original publication.                                                                                    |
| \[1921a] | “Time,” in _Encyclopedia of Ethics and Religion_, J. Hastings, _et al._ (eds.), Vol. 12, Edinburgh and New York: Charles Scribner’s Sons.                                                                                           |
| \[1921b] | “The External World,” _Mind_, 30: 385–408.                                                                                                                                                                                          |
| \[1923]  | _Scientific Thought_, London: Kegan Paul.                                                                                                                                                                                           |
| \[1924]  | “Critical and Speculative Philosophy,” in _Contemporary British Philosophy_ (First Series), ed. by J.H. Muirhead, London: Allen and Unwin.                                                                                          |
| \[1925]  | _The Mind and Its Place in Nature_, London: Kegan Paul.                                                                                                                                                                             |
| \[1928]  | “Time and Change,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 8: 175–88.                                                                                                                                       |
| \[1930a] | _Five Types of Ethical Theory_, London: Kegan Paul.                                                                                                                                                                                 |
| \[1930b] | “The Principles of Demonstrative Induction,” I and II, _Mind_, 39: 302–17, 426–39. Reprinted in Broad (1968); page references to the original publication.                                                                          |
| \[1933]  | _An Examination of McTaggart’s Philosophy_ (Volume I), Cambridge: Cambridge University Press.                                                                                                                                       |
| \[1934]  | “Determinism, Indeterminism, and Libertarianism,” inaugural lecture delivered at Cambridge in 1934. Reprinted in Broad (1952); page references to this.                                                                             |
| \[1938]  | _An Examination of McTaggart’s Philosophy_ (Volume II, Part 1), Cambridge: Cambridge University Press, 1938.                                                                                                                        |
| \[1939]  | “Arguments for The Existence of God,” I and II, in Broad (1953); originally in _Journal of Theological Studies_, 40: 16–30, 156–67.                                                                                                 |
| \[1942]  | “Berkeley’s Argument about Material Substance,” _Proceedings of the British Academy_, 28: 119–138; page references to the reprint by Haskell House Publishers, New York, 1976.                                                      |
| \[1945]  | “Some Reflections on Moral Sense Theories in Ethics,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 45: 131–66.                                                                                                                        |
| \[1947a] | “Some Methods of Speculative Philosophy,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 21: 1–32.                                                                                                                 |
| \[1947b] | “Professor Marc-Wogaus _Theorie der Sinnesdata_” (I and II), _Mind_, 56: 1–30, 97–131.                                                                                                                                              |
| \[1949]  | “The Relevance of Psychical Research to Philosophy,” in Broad (1953); originally in _Philosophy_, 24: 291–309.                                                                                                                      |
| \[1952a] | “Some Elementary Reflexions on Sense-Perception,” _Philosophy_, 27: 3–17.                                                                                                                                                           |
| \[1952b] | _Ethics and The History of Philosophy_, London: Routledge.                                                                                                                                                                          |
| \[1953]  | _Religion, Philosophy and Psychical Research_, London: Routledge.                                                                                                                                                                   |
| \[1954a] | “Berkeley’s Denial of Material Substance,” _The Philosophical Review_, 63: 155–81.                                                                                                                                                  |
| \[1954b] | “Emotion and Sentiment,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 13: 203–214.                                                                                                                                                    |
| \[1958]  | “Philosophy,” _Inquiry_, 1: 99–129.                                                                                                                                                                                                 |
| \[1959a] | “A Reply to My Critics,” in Schilpp (1959).                                                                                                                                                                                         |
| \[1959b] | “Autobiography,” in Schilpp (1959).                                                                                                                                                                                                 |
| \[1968]  | _Induction, Probability, and Causation. Selected Papers by C. D. Broad_, Dordrecht: Reidel.                                                                                                                                         |
| \[1971]  | _Broad’s Critical Essays in Moral Philosophy_, edited by D. R. Cheney; New York: Humanities Press.                                                                                                                                  |
| \[1975]  | _Leibniz_, Cambridge: Cambridge University Press.                                                                                                                                                                                   |
| \[1978]  | _Kant_, Cambridge: Cambridge University Press.                                                                                                                                                                                      |
| \[1985]  | _Ethics_, C. Levy (ed.); Dordrecht: Martinus Nijhoff Publishers.                                                                                                                                                                    |

### Secondary Literature

* Alexander, Samuel, 1920. _Space, Time, and Deity_, 2 volumes, London: Macmillan & Co., Limited
* Barnes, W.H.F., 1945. “The Myth of Sense-Data,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 45: 89–117.
* Beckermann, A., 1992. “Supervenience, Emergence, and Reduction,” in Beckermann, A., H. Flohr, and J. Kim, eds. (1992).
* Beckermann, A., H. Flohr, and J. Kim (eds.), 1992. _Emergence or Reduction?_, Berlin: Walter de Gruyter.
* Blake, R.M., 1925. “On Mr. Broad’s Theory of Time,” _Mind_, 34: 418–35.
* Braithwaite, R.B., 1928. “Time and Change,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 8: 162–74.
* Campbell, C.A., 1938. “In Defence of Free Will,” inaugural lecture; reprinted in Campbell (1967).
* –––, 1967._In Defence of Free Will and Other Philosophical Essays_, London: Allen & Unwin.
* Chisholm, R.M., 1964. “Human Freedom and the Self,” The Langley Lecture, University of Kansas; reprinted in Chisholm’s _On Metaphysics_, 1989.
* –––, 1957. _Perceiving: A Philosophical Study_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* Cowan, R., 2015. “C. D. Broad on Moral Sense Theories in Ethics,” _Proceedings of the Aristotelian Society_ (Virtual Issue: _Methods of Ethics_), 3: 168–183.
* Dainton, B., 2000. _Stream of Consciousness: Unity and Continuity in Conscious Experience_, London and New York: Routledge.
* –––, 2001. _Space and Time_, Ithaca: McGill-Queen’s University Press.
* Ducasse, C.J., 1959. “Broad on the Relevance of Psychical Research to Philosophy,” in Schilpp (1959).
* Feigl, H., 1958. _The ‘Mental’ and the ‘Physical’_, Minneapolis, Minnesota University Press, 1967; originally in _Minnesota Studies in the Philosophy of Science_, 2: 370–497.
* Frankena, W.K., 1959. “Broad’s Analysis of Ethical Terms,” in Schilpp (1959).
* Gustavsson, K., 2002. _Emergent Consciousness. Themes in C. D. Broad’s Philosophy of Mind_, Göteborg: Acta Philosophica Gothoburgensis.
* Hare, R.M., 1959. “Broad’s Approach to Moral Philosophy,” in Schilpp (1959).
* Hempel, C.G. & Oppenheim, P., 1948. “The Logic of Explanation,” in _Readings in Analytical Philosophy_, H. Regnell (ed.), Lund: Läromedelsförlagen, 1971; originally in _Philosophy of Science_, 15: 132-75.
* Körner, S., 1959. “Broad on Philosophical Method,” in Schilpp (1959).
* Kyburg, H. E., 1960. “Demonstrative Induction,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 21: 80–92.
* Mabott, J.D., 1955. “The Specious Present,” _Mind_, 64: 376–83.
* Marc-Wogau, K., 1959. “On C. D. Broad’s Theory of Sensa,” in Schilpp (1959).
* –––, 1943. “Die Theorie der Veränderung bei C. D. Broad,” _Theoria_, 9: 91–123; translated as “C. D. Broad’s Theory of Change” in Marc-Wogau (1967).
* –––, 1967. _Philosophical Essays_, Gleerup: Lund.
* Markosian, N., 1993. “How Fast Does Time Pass?” _Philosophy and Phenomenological Research_, 53: 829–44.
* Maund, B., 2003. _Perception_, Bucks: Acumen, 2003.
* McLaughlin, B.P., 1992. “The Rise and Fall of British Emergentism,” in Beckermann, A., H. Flohr, and J. Kim, eds. (1992).
* McNaughton, D. and P. Rawling, “On C. D. Broad’s ‘On the Function of False Hypothesis in Ethics’,” _Ethics_, 125: 512–516.
* Merricks, T., 2006. “Good Bye Growing Block” _Oxford Studies in Metaphysics_ (Volume 2), D. Zimmerman (ed.), Oxford: Oxford University Press.
* Mundle, W.C.K., 1954. “How Specious is the ‘Specious Present’?” _Mind_, 63: 26–48.
* –––, 1959. “Broad’s Views about Time,” in Schilpp (1959).
* Nielsen, K., 1994. “Broad’s Conception of Critical and Speculative Philosophy,” _Dialectica_, 48: 47–54.
* Oaklander, L.N., 2020. _C. D. Broad’s Philosophy of Time_, New York: Routledge.
* O’Connor, T., 1994. “Emergent Properties,” _American Philosophical Quarterly_, 31: 91–104.
* Price, H.H., 1932. _Perception_, London: Methuen & Co. Ltd., second revised ed., 1950.
* –––, 1959. “The Nature and Status of Sense-Data in Broad’s Epistemology,” in Schilpp (1959).
* Rashbrook, O. W., 2012. “Broad’s Account of Temporal Experience,” _Journal for the History of Analytic Philosophy_, 1: 1–25.
* Redpath, Th., 1997. “Cambridge Philosophers VIII: C. D. Broad,” _Philosophy_, 72: 571–594.
* Robinson, H.M., 1994. _Perception_, London: Routledge.
* Rowe, W.L., 1982. “Religious Experience and The Principle of Credulity,” _International Journal for Philosophy of Religion_, 13: 85–92.
* Savitt, S.F., 2002. “On Absolute Becoming and The Myth of Passage,” in _Time, Reality, and Experience_, Craig Callender (ed.), Cambridge: Cambridge University Press.
* Schilpp, P.A. (ed.), 1959. _The Philosophy of C. D. Broad_, New York: Tudor Publishing Company.
* Segelberg, I., 1953. _Studier över medvetandet och jagidén_, \[Studies of Consciousness and The Idea of The Self], Stockholm, Svenska Tryckeriaktiebolaget; translated in Segelberg (1999).
* –––, 1999. _Three Essays in Phenomenology and Ontology_, Stockholm, Thales, 1999; contains Segelberg’s three books, including Segelberg (1953), translated by Herbert Hochberg and Susanne Ringström Hochberg.
* Smith, A. D., 2002. _The Problem of Perception_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Stace, W.T., 1959. “Broad’s Views on Religion,” in Schilpp (1959).
* Stephan, A., 1992. “Emergence—A Systematic View on its Historical Facets,” in Beckermann, A., H. Flohr, and J. Kim (eds.) (1992).
* Thomas, E., 2019. “The Roots of C. D. Broad’s Growing Block Theory of Time,” _Mind_, 128: 527–549.
* von Wright, G.H., 1959. “Broad on Induction and Probability,” in Schilpp (1959).

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=broad).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/broad/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=broad\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/broad/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* [Philosophical Alternatives from C. D. Broad](http://www.ditext.com/broad/cdbroad.html), an extremely valuable resource, with a full bibliography of C. D. Broad’s writings, as well as many online texts.
* [C. D. Broad: a bibliography](http://www.stafforini.com/blog/c-d-broad-a-bibliography/), a valuable resource by Pablo Stafforini, featuring an even more extensive set of online texts and links to PDFs of Broad’s writings.

## Related Entries

[consciousness: temporal](https://plato.stanford.edu/entries/consciousness-temporal/) | [emergent properties](https://plato.stanford.edu/entries/properties-emergent/) | [incompatibilism: arguments for](https://plato.stanford.edu/entries/incompatibilism-arguments/) | [induction: problem of](https://plato.stanford.edu/entries/induction-problem/) | [perception: the problem of](https://plato.stanford.edu/entries/perception-problem/) | [qualia: knowledge argument](https://plato.stanford.edu/entries/qualia-knowledge/) | [religion: philosophy of](https://plato.stanford.edu/entries/philosophy-religion/) | [sense data](https://plato.stanford.edu/entries/sense-data/) | [space and time: being and becoming in modern physics](https://plato.stanford.edu/entries/spacetime-bebecome/) | [time](https://plato.stanford.edu/entries/time/) | [value theory](https://plato.stanford.edu/entries/value-theory/)

### Acknowledgments

I would like to thank Jan Almäng, Jens Johansson and the anonymous referees for helpful comments.

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Kent Gustavsson <[_kent.s.gustavsson@gmail.com_](mailto:kent%2es%2egustavsson%40gmail%2ecom)>
